%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Jake Gutierrez
% Based off of: https://github.com/sb2nov/resume
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}


%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
\usepackage{CormorantGaramond}
\usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING----------
\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Daniel Velasco} \\ \vspace{1pt}
    \small +57 320-916-8731 $|$ \href{mailto:dvelascogz@gmail.com}{\underline{dvelascogz@gmail.com}} $|$ \href{https://daniel-velasco.vercel.app/}{\underline{daniel-velasco.vercel.app}}
\end{center}

%-----------PERFIL-------------
\small Desarrollador de Sistemas de IA y Full-Stack con experiencia en producción construyendo pipelines RAG, agentes de IA y plataformas SaaS. Especializado en FastAPI, React, TypeScript y LangGraph. Entrega de sistemas completos---desde diseño de arquitectura hasta despliegue en la nube---en entornos de startups e investigación aplicada.

%-----------EDUCACIÓN-----------
\section{Educación}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidad Sergio Arboleda}{Bogotá D.C., Colombia}
      {Ingeniería en Ciencias de la Computación e Inteligencia Artificial}{Feb. 2022 -- Actualidad}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Programa de Honores ``Rodrigo Noguera Laborde'' -- Primera y Segunda Distinción.}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------EXPERIENCIA-----------
\section{Experiencia}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Desarrollador de Software y Herramientas de IA}{Marzo 2025 -- Actualidad}
      {Dantalabs}{Bogotá, Colombia}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Desarrollé aplicaciones full-stack en producción usando FastAPI, React, TypeScript, Docker y PostgreSQL.}
        \resumeItem{Construí agentes de IA y flujos de trabajo multi-paso con LangGraph; diseñé APIs backend escalables.}
        \resumeItem{Implementé servidores MCP e integré herramientas de IA con Microsoft Copilot; desplegué y monitoreé servicios en producción.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Desarrollador de Software y Arquitecto de Datos}{Diciembre 2024 -- Diciembre 2025}
      {SAM | Servicios Meteorológicos Automatizados}{Bogotá, Colombia}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Arquitecté una plataforma de pronóstico climático para sistemas de energía solar usando Python, Pandas y APIs de Open-Meteo.}
        \resumeItem{Construí dashboards en React con métricas en tiempo real; desplegué backend Django REST en AWS (EC2, RDS, S3, Lambda).}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Desarrollador Full Stack}{Agosto 2023 -- Diciembre 2024}
      {Dataexco}{Duitama, Colombia}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Lideré la migración de un sistema académico legado a una plataforma web moderna con Django y MySQL.}
        \resumeItem{Entregué interfaces frontend y herramientas internas que mejoraron los flujos académicos y administrativos.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------PROYECTOS-----------
\section{Proyectos}
    \resumeSubHeadingListStart

      \resumeProjectHeading
          {\textbf{OrbitEngine} $|$ \emph{FastAPI, React, TypeScript, PostgreSQL, Railway} $|$ \href{https://orbitengine.lat}{\underline{orbitengine.lat}}}{Nov. 2025 -- Abr. 2026}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Desarrollé y desplegué una plataforma SaaS multi-tenant que centraliza inventario, clientes y ventas para PyMES.}
            \resumeItem{Implementé alertas de bajo inventario en tiempo real y dashboards de métricas diarias de ventas; lideré el ciclo completo de desarrollo desde el diseño hasta el mantenimiento en producción.}
          \resumeItemListEnd

      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Agente de Jurisprudencia Costera} $|$ \emph{RAG, LangGraph, FastAPI, Next.js, Chroma, Ollama, Firebase}}{Mar. 2026 -- Actualidad}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Desarrollé un sistema RAG en producción para jurisprudencia costera colombiana, utilizado por abogados para investigación jurídica asistida por IA.}
            \resumeItem{Construí pipeline de ingesta de PDFs con Docling, base de datos vectorial Chroma y embeddings con Ollama; integré Firebase para autenticación y persistencia de chats.}
          \resumeItemListEnd

      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Cofundador y CTO} $|$ \emph{Tech Craft Solutions}}{Junio 2025 -- Actualidad}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Cofundé una empresa de software que entrega soluciones personalizadas de IA y full-stack; definí arquitecturas y lideré el desarrollo de principio a fin.}
          \resumeItemListEnd

    \resumeSubHeadingListEnd


%
%-----------HABILIDADES TÉCNICAS-----------
\section{Habilidades Técnicas}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Lenguajes}{: Python, TypeScript, JavaScript, SQL, Java, C\#, HTML/CSS, Golang} \\
     \textbf{Frontend}{: React, Next.js, TailwindCSS, TanStack, ShadCN} \\
     \textbf{Backend}{: FastAPI, Django, Flask, .NET, Node.js} \\
     \textbf{IA y Datos}{: LangGraph, Sistemas RAG, MCP, Chroma, Ollama, Pandas, NumPy} \\
     \textbf{Nube y DevOps}{: Docker, AWS (EC2/RDS/S3/Lambda), Railway, Google Cloud Platform} \\
     \textbf{Bases de Datos}{: PostgreSQL, MySQL, MongoDB, Firebase, Oracle SQL}
    }}
 \end{itemize}


%-------------------------------------------
\end{document}
